{
  "header": {
    "about": {
      "title": "교회 소개",
      "jesus": "예수님",
      "beliefs": "우리의 믿음",
      "story": "교회 이야기",
      "leadership": "섬기는 분들",
      "ukrainianMinistry": "우크라이나 사역"
    },
    "faith": {
      "title": "신앙 나눔터",
      "thanks": "감사 나눔",
      "thanksDesc": "감사의 고백을 나눠주세요",
      "prayer": "기도 요청",
      "prayerDesc": "함께 기도할 제목을 나눠주세요",
      "word": "오늘의 말씀",
      "wordDesc": "매일 주시는 하나님의 말씀",
      "tooltip": "로그인 후 승인된 성도님만 이용하실 수 있습니다."
    },
    "events": "교회 소식", 
    "join": "새가족 등록",
    "auth": {
      "login": "로그인",
      "register": "회원가입",
      "profile": "내 정보",
      "admin": "관리자", 
      "logout": "로그아웃"
    }
  },
  "footer": {
    "contact": "연락처",
    "address": "주소",
    "phone": "전화",
    "email": "이메일",
    "social": "소셜 미디어",
    "facebook": "페이스북",
    "instagram": "인스타그램",
    "youtube": "유튜브",
    "quickLinks": "바로가기",
    "about": "교회 소개",
    "events": "교회 소식",
    "join": "새가족 등록",
    "privacyPolicy": "개인정보 처리방침",
    "termsOfService": "서비스 이용약관",
    "copyright": "© {year} Bozhiy Mir Church. 모든 권리 보유."
  },
  "home": {
    "hero": {
      "title": "보지미르 교회에 오신 것을 환영합니다", 
      "subtitle": "믿음 안에서 하나 되고, 사랑으로 섬기는 공동체", 
      "button": "교회 둘러보기" 
    },
    "community": {
      "title": "우리 교회 공동체",
      "subtitle": "하나님의 따뜻한 가족, 보지미르 교회입니다",
      "card1Title": "주일 예배",
      "card1Desc": "매주 일요일 오전 11시, 함께 하나님을 예배합니다.",
      "card2Title": "소그룹 모임",
      "card2Desc": "삶을 나누며 믿음 안에서 함께 자라갑니다.",
      "card3Title": "섬김과 봉사",
      "card3Desc": "주신 은사로 이웃과 세상을 섬깁니다."
    },
    "ministries": {
      "title": "교회 사역 안내",
      "desc1": "모든 세대가 함께하는 사역",
      "desc2": "다양한 사역을 통해 하나님 나라를 함께 세워갑니다.",
      "youth": "청년부",
      "children": "주일학교",
      "women": "여선교회",
      "men": "남선교회"
    }
  },

  "ABOUT": "교회 소개",
  "EVENTS": "교회 소식",
  "FAITH": "신앙 나눔터",
  "JOIN": "새가족 등록",
  "LOGIN": "로그인",
  "REGISTER": "회원가입",
  "OUR STORY": "교회 이야기",
  "JESUS": "예수님",
  "BELIEFS": "우리의 믿음",
  "LEADERSHIP": "섬기는 분들",
  "UKRAINIAN MINISTRY": "우크라이나 사역",
  "THANKS": "감사 나눔",
  "WORD": "오늘의 말씀",
  "PRAYER": "기도 요청",
  "한국어": "한국어",
  "English": "English",
  "Українська": "Українська",
  "LOGIN_USER_ONLY_AVAILABLE": "로그인하신 성도님만 이용 가능합니다.",
  "PROFILE": "내 정보",
  "ADMIN_PANEL": "관리자", 
  "SIGN_OUT": "로그아웃",
  "Our Ministries": "교회 사역 안내",
  "Dedicated programs for children to learn and grow in faith through fun activities and biblical teachings.": "아이들이 즐거운 활동과 성경 말씀을 통해 믿음 안에서 배우고 성장하도록 돕는 교육 프로그램입니다.",
  "Engaging events and small groups designed to empower young people in their spiritual journey and build lasting friendships.": "청년들이 영적인 여정에서 힘을 얻고 아름다운 교제를 통해 함께 성장하는 모임입니다.",
  "Bible Study & Discipleship": "성경 공부 & 제자 훈련",
  "Deepen your understanding of God's Word through our weekly Bible studies and discipleship programs for all ages.": "모든 세대를 위한 주간 성경 공부와 제자 훈련을 통해 하나님의 말씀을 더욱 깊이 알아갑니다.",
  "Why Join Our Community?": "왜 보지미르 교회일까요?",
  "Experience genuine connection and support within our vibrant church family.": "생명력 넘치는 교회 공동체 안에서 진실한 교제와 따뜻한 격려를 경험하세요.",
  "Spiritual Growth": "영적 성장",
  "Deepen your faith through engaging worship, insightful teachings, and prayer.": "은혜로운 예배와 깊이 있는 말씀, 기도를 통해 믿음의 성장을 경험하세요.",
  "Service & Outreach": "섬김과 나눔", 
  "Discover opportunities to serve others and make a positive impact in our community and beyond.": "이웃을 섬기고 세상에 선한 영향력을 나누는 기쁨을 발견하세요.",
  "Biblical Teaching": "성경 중심의 가르침",
  "Receive sound, practical teaching rooted in God's Word that applies to everyday life.": "삶의 자리에서 살아내는, 하나님의 말씀에 기초한 건강하고 실제적인 가르침을 받으세요.",
  "Prayer & Support": "기도와 돌봄",
  "Find comfort and strength in our dedicated prayer ministry and caring support network.": "서로를 위해 기도하며 돌보는 공동체 안에서 위로와 새 힘을 얻으세요.",
  "Mission & Vision": "사명과 비전",
  "Be part of a church with a clear mission to spread the Gospel and make disciples.": "복음을 전하고 제자를 삼는 분명한 사명을 가진 교회의 일원이 되어주세요.",
  "Get Connected": "새가족 등록 안내",
  "First Name *": "이름 *",
  "Last Name *": "성 *",
  "Email Address *": "이메일 *",
  "Phone Number *": "연락처 *",
  "Age Group": "연령대",
  "Select your age group": "연령대를 선택해주세요",
  "Under 18": "18세 미만",
  "18-24": "18-24세",
  "25-34": "25-34세",
  "35-44": "35-44세",
  "45-54": "45-54세",
  "55-64": "55-64세",
  "65+": "65세 이상",
  "Areas of Interest (Select all that apply)": "관심 있는 사역/모임 (중복 선택 가능)",
  "Sunday Service": "주일 예배",
  "Bible Study": "성경 공부",
  "Worship Team": "찬양팀",
  "Youth & Young Adults": "청년/청소년부",
  "Children's Ministry": "주일학교",
  "Volunteering": "교회 봉사",
  "Ukrainian Ministry": "우크라이나 사역",
  "Prayer Meeting": "기도 모임",
  "Women's Group": "여성 모임",
  "Men's Group": "남성 모임",
  "Other": "기타",
  "Message or Questions": "문의 또는 남기실 말씀", 
  "Type your message here...": "메시지를 여기에 남겨주세요...",
  "I would like to receive updates about church events and news.": "교회 소식 및 행사 안내를 받겠습니다.", 
  "Submit": "제출하기",
  "Thank you for reaching out!": "등록 신청해 주셔서 감사합니다!", 
  "We'll be in touch soon.": "담당자가 곧 연락드리겠습니다.", 
  "Failed to submit form.": "신청서 제출에 실패했습니다.",
  "Please try again later.": "잠시 후 다시 시도해주세요.",
  "Please check your input values.": "입력하신 내용을 다시 확인해주세요.",

  "Save": "저장",
  "Edit": "수정",
  "Delete": "삭제",
  "Cancel": "취소",
  "Saving...": "저장하는 중...",
  "Deleting...": "삭제하는 중...",
  "Loading...": "불러오는 중...",
  "Unknown error": "알 수 없는 오류가 발생했습니다.",
  "Administrator": "관리자",
  "User": "성도", 
  "Child": "자녀", 
  "Access Denied. Only administrators can access this page.": "접근 권한이 없습니다. 관리자만 이용할 수 있습니다.",
  "Admin Dashboard": "관리자 대시보드",
  "User Management": "사용자 관리",
  "View and manage user roles and permissions.": "사용자 역할 및 권한을 확인하고 관리합니다.",
  "Event Management": "교회 소식 관리", 
  "Create, edit, and delete church events.": "교회 소식/행사를 등록, 수정, 삭제합니다.",
  "Word Post Management": "오늘의 말씀 관리",
  "Publish and manage daily 'Word for Today' posts.": "매일 '오늘의 말씀'을 작성하고 관리합니다.",
  "Contact Forms": "문의/등록 신청 확인",
  "View messages submitted through the contact form.": "새가족 등록 및 문의를 통해 제출된 내용을 확인합니다.",
  "Admin Settings": "관리자 설정",
  "Manage administrator-related settings.": "관리자 계정 관련 설정을 관리합니다.",
  "Content Editing": "웹사이트 텍스트 수정",
  "Edit text content on various pages of the site.": "웹사이트 각 페이지에 표시되는 텍스트를 수정합니다.",
  "Error fetching users.": "사용자 목록을 불러오는 중 오류가 발생했습니다.",
  "Permission updated successfully.": "권한이 성공적으로 변경되었습니다.",
  "Error updating permission.": "권한 변경 중 오류가 발생했습니다.",
  "User deleted successfully.": "사용자가 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "Error deleting user": "사용자 삭제 중 오류가 발생했습니다.",
  "All Users": "전체 사용자 목록",
  "Email": "이메일",
  "Role": "역할",
  "Can Comment": "댓글 작성 권한",
  "Actions": "관리",
  "Delete User": "사용자 삭제",
  "Are you sure?": "정말로 삭제하시겠습니까?",
  "User '": "사용자 '",
  "' will be permanently deleted. This action cannot be undone.": "' 님의 계정이 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Please enter the admin password to confirm.": "계속하려면 관리자 비밀번호를 입력하세요.",
  "Admin Password": "관리자 비밀번호",
  "Confirm Delete": "삭제 확인",
  "Change Role": "역할 변경",
  "Select role": "역할 선택",
  "User role updated successfully.": "사용자 역할이 성공적으로 변경되었습니다.",
  "Error updating user role": "사용자 역할 변경 중 오류가 발생했습니다.",
  "Error fetching events.": "교회 소식 목록을 불러오는 중 오류가 발생했습니다.",
  "New Event": "새 소식 등록",
  "Create New Event": "새 소식 작성하기",
  "Edit Event": "소식 수정하기",
  "Title": "제목",
  "Enter event title": "제목을 입력하세요",
  "Description": "내용",
  "Enter event description": "내용을 입력하세요",
  "Event Date": "날짜",
  "Pick a date": "날짜 선택",
  "Start Time": "시작 시간",
  "End Time": "종료 시간",
  "Location": "장소",
  "Enter location": "장소를 입력하세요",
  "Category": "분류",
  "e.g., Worship, Children": "예: 예배, 주일학교, 특별행사",
  "Banner Image": "대표 이미지",
  "Banner Preview": "이미지 미리보기",
  "No Image": "이미지 없음",
  "Uploading...": "업로드 중...",
  "Upload Image": "이미지 올리기",
  "Remove Image": "이미지 삭제",
  "Image must be less than 5MB.": "이미지 파일 크기는 5MB 미만이어야 합니다.",
  "Please select a valid image file.": "올바른 이미지 파일을 선택해주세요 (JPG, PNG 등).",
  "Failed to compress image.": "이미지 압축 중 오류가 발생했습니다. 다른 파일을 사용해보세요.",
  "Error deleting image from storage.": "서버에서 이미지 파일을 삭제하는 중 오류가 발생했습니다.",
  "Image removed successfully.": "이미지가 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "Error uploading image.": "이미지를 올리는 중 오류가 발생했습니다.",
  "Title and date are required.": "제목과 날짜는 필수 항목입니다.",
  "Event created successfully.": "소식이 성공적으로 등록되었습니다.",
  "Event updated successfully.": "소식이 성공적으로 수정되었습니다.",
  "Error saving event": "소식을 저장하는 중 오류가 발생했습니다.",
  "Failed to delete image from storage, but the event record will be deleted.": "서버에서 이미지 파일 삭제에 실패했지만, 소식 정보는 삭제됩니다.",
  "Event deleted successfully.": "소식이 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "Error deleting event": "소식 삭제 중 오류가 발생했습니다.",
  "Event '": "소식 '",
  "will be permanently deleted. This action cannot be undone.": "' 정보가 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "Current Password": "현재 비밀번호",
  "New Password": "새 비밀번호",
  "Confirm New Password": "새 비밀번호 확인",
  "Change Password": "비밀번호 변경",
  "Changing...": "변경하는 중...",
  "New passwords do not match.": "새 비밀번호와 확인 비밀번호가 일치하지 않습니다.",
  "Password must be at least 6 characters long.": "비밀번호는 6자 이상이어야 합니다.",
  "Admin password changed successfully.": "관리자 비밀번호가 성공적으로 변경되었습니다.",
  "Error changing password": "비밀번호 변경 중 오류가 발생했습니다.",
  "An unexpected error occurred.": "예상치 못한 오류가 발생했습니다.",
  "Word for Today Management": "오늘의 말씀 관리",
  "Error fetching word posts.": "오늘의 말씀 목록을 불러오는 중 오류가 발생했습니다.",
  "New Post": "새 말씀 등록",
  "Create New Word Post": "새 오늘의 말씀 작성하기",
  "Edit Word Post": "오늘의 말씀 수정하기",
  "Title (e.g., Verse)": "제목 (예: 성경 구절)",
  "e.g., John 3:16": "예: 요한복음 3:16",
  "Content (Scripture Text)": "말씀 내용",
  "Enter the scripture text...": "말씀 내용을 입력해주세요...",
  "Word Date": "날짜",
  "Background Image": "배경 이미지",
  "Background Preview": "이미지 미리보기",
  "Title, content, and date are required.": "제목, 내용, 날짜는 필수 항목입니다.",
  "Word post created successfully.": "오늘의 말씀이 성공적으로 등록되었습니다.",
  "Word post updated successfully.": "오늘의 말씀이 성공적으로 수정되었습니다.",
  "Error saving word post": "오늘의 말씀을 저장하는 중 오류가 발생했습니다.",
  "Failed to delete image from storage, but the post will be deleted.": "서버에서 이미지 파일 삭제에 실패했지만, 말씀 정보는 삭제됩니다.",
  "Word post deleted successfully.": "오늘의 말씀이 성공적으로 삭제되었습니다.",
  "Error deleting word post": "오늘의 말씀 삭제 중 오류가 발생했습니다.",
  "Post '": "말씀 '",
  "Date": "날짜",
  "Author": "작성자",
  "Welcome Back": "다시 오셨군요!", 
  "Sign in to your Bozhiymir Church account": "보지미르 교회 계정에 로그인하세요",
  "Enter your email": "이메일 주소를 입력하세요",
  "Password": "비밀번호",
  "Enter your password": "비밀번호를 입력하세요",
  "Sign In": "로그인",
  "Signing In...": "로그인하는 중...",
  "Don't have an account?": "아직 계정이 없으신가요?",
  "Sign up": "회원가입",
  "Email and password are required": "이메일과 비밀번호를 모두 입력해주세요",
  "Join Our Community": "회원가입",
  "Create your Bozhiymir Church account": "보지미르 교회 웹사이트 계정을 만듭니다",
  "Profile Picture (Optional)": "프로필 사진 (선택 사항)",
  "Click the upload button to add a profile picture": "사진 올리기 버튼을 눌러 프로필 사진을 등록하세요", 
  "(Max 5MB, JPG/PNG only)": "(최대 5MB, JPG/PNG 형식)",
  "Nickname": "닉네임",
  "Enter your preferred nickname": "사용하실 닉네임을 입력하세요",
  "This is how other members will see you": "다른 성도들에게 보여질 이름입니다",
  "Gender": "성별",
  "Select your gender": "성별을 선택하세요",
  "Male": "남성",
  "Female": "여성",
  "Confirm Password": "비밀번호 확인",
  "Confirm your password": "비밀번호를 다시 한번 입력하세요",
  "Create Account": "가입하기",
  "Creating Account...": "가입 처리 중...",
  "Already have an account?": "이미 계정이 있으신가요?",
  "Sign in": "로그인",
  "Nickname is required": "닉네임을 입력해주세요.",
  "Nickname must be at least 2 characters long": "닉네임은 2글자 이상이어야 합니다.",
  "Please select your gender": "성별을 선택해주세요.",
  "Passwords do not match": "비밀번호가 일치하지 않습니다.",
  "Registration successful! Please check your email to verify your account.": "회원가입 신청이 완료되었습니다! 입력하신 이메일을 확인하여 계정 인증을 완료해주세요.",

  "Welcome to Bozhiymir Church": "보지미르 교회에 오신 것을 환영합니다",
  "Bozhiymir Church": "보지미르 교회",
  "SUNDAY MORNINGS AT": "주일 오전 예배",
  "Sunday: 10:00 AM ~ 6:30 PM": "주일 오전 10:00 ~ 오후 6:30",
  "🇺🇦 A loving community in Poland where Ukrainian children find hope and healing": "🇺🇦 폴란드에서 우크라이나 어린이들이 희망과 치유를 발견하는 사랑의 공동체",
  "Любляча спільнота в Портленді, де українські діти знаходять надію": "Любляча спільнота в Портленді, де українські діти знаходять надію",
  "Join our church family this Sunday": "이번 주일, 보지미르 교회와 함께 예배 드려요",
  "He defends the cause of the fatherless and the widow, and loves the foreigner residing among you": "고아와 과부를 위하여 정의를 행하시며 나그네를 사랑하여 그에게 떡과 옷을 주시나니",
  "Deuteronomy 10:18": "신명기 10:18",
  "About Our Community": "우리 교회는",
  "A Family United by Faith and Love": "믿음과 사랑으로 하나된 가족 공동체",
  "Bozhiymir Church is more than a place of worship—we're a diverse, loving family that spans cultures, languages, and backgrounds. Our community has grown stronger through welcoming Ukrainian families and children who have found refuge in Poland.": "보지미르 교회는 단순한 예배 장소가 아닌, 문화와 언어, 배경을 넘어 사랑으로 하나된 다양한 가족 공동체입니다. 폴란드에 오신 우크라이나 가족들과 어린이들을 섬기며 우리 공동체는 더욱 깊은 사랑을 배우고 있습니다.",
  "From our traditional Sunday services to our vibrant children's programs, every person who walks through our doors becomes part of something beautiful. We believe that God's love knows no borders, and our community reflects that truth every day.": "주일 예배와 다음 세대를 위한 교육 프로그램에 이르기까지, 우리 교회에 오시는 모든 분들은 하나님의 아름다운 이야기의 일부가 됩니다. 국경을 넘어 역사하시는 하나님의 사랑을 우리 공동체는 매일 경험하고 있습니다.",
  "There is neither Jew nor Gentile, neither slave nor free, nor is there male and female, for you are all one in Christ Jesus.": "너희는 유대인이나 헬라인이나 종이나 자유인이나 남자나 여자나 다 그리스도 예수 안에서 하나이니라",
  "Galatians 3:28": "갈라디아서 3:28",
  "Our Ukrainian Ministry": "우크라이나 사역 소개",
  "We've opened our hearts and homes to Ukrainian orphan children, providing them with not just shelter, but a loving church family. Through host families, educational support, and community care, we're helping these brave children heal and build new lives filled with hope.": "우리는 우크라이나 어린이들에게 마음과 가정을 열어, 단순한 안식처를 넘어 사랑이 가득한 교회 공동체를 선물하고 있습니다. 호스트 가정, 교육 지원, 공동체 돌봄을 통해 아이들이 전쟁의 상처를 치유하고 희망찬 새 삶을 만들어 가도록 돕고 있습니다.",
  "Join Our Family Today": "오늘, 우리의 가족이 되어주세요",
  "Ukrainian Ministry Highlight Title": "우크라이나 사역",
  "Welcoming Spirit": "따뜻한 환영",
  "Every person is welcomed with open arms, regardless of background, language, or life circumstances.": "어떤 배경, 언어, 상황에 있든 모든 분들을 진심으로 환영합니다.",
  "Global Family": "다양한 공동체",
  "Our community represents multiple countries and cultures, creating a rich tapestry of faith and fellowship.": "다양한 국가와 문화적 배경을 가진 성도들이 함께 어우러져 풍성한 믿음의 교제를 나눕니다.",
  "Caring Support": "사랑의 돌봄",
  "From practical needs to emotional support, our community rallies around each member with Christ's love.": "삶의 필요부터 마음의 위로까지, 그리스도의 사랑으로 서로를 돌보는 공동체입니다.",
  "A welcoming community where families grow together in faith and fellowship.": "가족 모두가 믿음과 사랑 안에서 함께 자라가는 따뜻한 공동체입니다.",
  "QUICK_LINKS": "바로가기",
  "UKRAINIAN_MINISTRY_LINK": "우크라이나 사역",
  "CONTACT_INFO": "연락처 안내",
  "Address Line 1": "Poloneza 87,",
  "Address Line 2": "02-826 바르샤바",
  "Phone Number": "(503) 555-0123",
  "Email Address": "info@bozhiymirchurch.com",
  "SERVICE_TIMES": "예배 시간",
  "Sunday Service Time Detail": "주일 오전 10:00 ~ 오후 6:30",
  "Copyright Text": "© 2025 Bozhiy Mir Church. 모든 권리 보유."

}